[黑暗][政治][人性]反烏托邦小說《大灣要聞》

大家好!寫呢個故事既原因係因為同身邊朋友講起1984既時候，發現到無咩人真係睇過，所以想寫篇反烏托邦小說，用大灣區做背景。而家中國話用大灣區取代香港,有班藍既更加鼓勵香港人上去發展。睇下會變成點。。。

故事人物純屬虛構，如有雷同，實屬巧合

每一個回覆同埋正評都係我寫作既動力
覺得好看既話，請大家幫手推下文啦

第一章 警賊

新聞主持：「大灣區成立二十週年，市署部計劃舉行成立慶典，令到市民共享大灣繁榮。昨日拘捕一名男子，該名男子涉嫌非法持有智能電話。近日智能燈柱修例草案備受爭議。。」

「又發生D咁既事,社會點解就唔可以安份守己呢?」

我叫藝俊傑,係一個大灣區警察,每日既責任就係維持呢個社會既安全。我從來都唔明白點解中國咁好，仲可以有人唔滿足。中國既科技領先全球，每個人都有飽飯食，唔似其他國家資源缺乏，連食飽飯都成問題。我雖然好自豪自己既工作可以對國家付出，但係每日望到電視機上面播既新聞，都好想。。

「係囉，真係唔明，前個幾日仲有班人出黎暴動。」
呀偉好激動咁同我講，佢係我同期既夥記，係呢間警察所黎講，我同佢真係算最熟。

「你唔好講呀，我覺得暴動果班人入面，一定有人同之前既殺警案有關！」我諗唔止我，係呢間警察所入面大部分既警察都係咁諗

「講起黎，我聽到有d師兄話，琴晚又多單」呀偉細細聲咁同我講

「堅唔堅呀？近黎已經發生左兩單架啦喎，仲黎多單」我真係好驚訝係呢個咁文明既社會，仲會發生d咁既事，同時都好憤怒

「你話會唔會係班香港仔做既呢？」呀偉帶住半點疑惑既眼神望住我問

「呢個可能性都大，早兩日暴動果班都有好多係香港人。香港人根本就唔應該存在，一早應該拉曬佢地去勞改，成個腦諗既野都錯曬。由好耐以前香港人用生化武器破壞中國果時，就應該咁做，果時肺炎殺左我地幾多人」次次一諗起香港人以前既所作所為，我都會火上心頭

今日本來只不過係一個好正常既星期一，我同呀偉都無咩案件要跟。可以係到傾下計，睇下電視，電視咁貴，我地呢d普通警察點負擔得起呀。原本以為今日都會係咁樣過一日，點知。。

「呀傑，大sir叫你入佢office。。。」

待續。。。

黎到大sir既門口前，我覺得好緊張。多數大sir都唔會忽然叫人入佢office，尤其是好似我呢d二打六。今次比人傳召，除左滿腦子問號之外，真係諗唔到其他原因。

「敲門入去，好似有禮貌好多。」

扑扑扑

「入黎。」一把充滿住威嚴嘅聲音

我打開門，見到大sir坐係到睇緊電視。

「突發新聞報導，昨日凌晨時分於大灣區東部再度發現一具警察屍體，死因初步懷疑與近日暴亂分子有關。」

「睇黎呀偉無收錯風。」我心諗

「中央新聞部強烈譴責該暴力事。。」

大sir見到我入去之後就熄左部電視，兩眼盯住我。令我不自覺咁緊張起黎

「大sir，搵我有d咩事？」我覺得自己喉嚨好乾，希望唔好係d咩壞事搵我啦，雖然平時我無咩點做錯野，但係要話有咩功勞都搵唔到d咩。。。

推

「呢度有份檔案，睇完再講。」大sir既語氣似乎都幾友善，令我鬆一口氣

係拎檔案既時候，我飛快咁望左一望大sir既辦公室。辦公室枱面既文件整理得井井有條，大sir背後有幅主席既畫像，面對住部大電視，幅畫像真度好似主席真係坐左係度望住部電視咁。

大sir雖然年過六十，雙眼依然炯炯有神，中氣十足，身形魁梧。唔係咁多人去到六十都可以咁健康，佢做到咁高，生活實過得好好。

「如果有日我可以好似大sir咁就好啦」我心裏面突然出現一個咁既想法。

我真係癡人說夢話。不過成間房入面，唯獨枱面上面既一份報紙，顯得格格不入。

「專心，專心！睇左份檔案先諗其他野。」我一打開份檔案既第一頁，就見到之前遇害夥記果名。。。

「遇害既伙計？呢單案。。你想交比我？」唔通今次真係到我上位？

「呢單case上頭好重視，交比你係代表睇得起你。」大Sir好認真咁講緊一D我夢寐以求都想聽到既說話，謙虛一啲

「呢單case似乎有D棘手。。暴亂分子無私人動機。。我怕我不負重任。」唔通我咁講，你就會話“算啦，你都係出返去咩”，呢次仲唔到我上位

「唔洗擔心，入面有份嫌疑犯名單。犯人一定係呢份嫌疑犯名單當中，好好搵出來啦。今次呢單case你做得好好睇睇既話，隊長個位非你莫屬。」大sir既語氣似乎一早已經準備十足，睇黎今次隊長個位都走唔出我手指罅，再扮下謙虛先

「隊長？大灣區分區隊長？」計我話，我坐埋你個位就差唔多

「我睇過你個file，警二代，年紀輕輕已經入黨做黨員，行為良好，身家清白，仲要顧住頭家，做左七年，都係時候到你啦。總之！你有兩日時間，兩日後官方會開一個記者發布會，你好好把握時間啦。」大sir既說話令我開始感覺到有壓力，但係分區隊長在前，呢個機會一閃即逝

「明白！我一定做得好好睇睇，唔會辜負大Sir同黨既信任。」

推，P牌俾唔到正評

有支持就夠啦

出左大sir辦公室門口之後，我頭腦由頭先既興奮發熱、頭昏腦脹，到依家開始冷靜落黎，反思返頭先發生既事。大sir究竟睇上我d咩？點解咁有信心我可以搵到個犯出黎？個犯仲可能唔止一個添。呢份嫌疑犯名單就更加離奇。查左七年案，都未見過一份嫌疑犯名單。但係得翻兩日時間，唔好諗咁多野，而家去驗屍廳到睇下條屍先

無咩人睇我篇文，遲d應該會開過個新post,，用“大家好，我叫藝俊傑“
因為真係無人睇，原諒我要做標題黨引人睇

新post